[2017DSE] 英文科試前試後討論區+加油站(2)

Ig有paper 1答案
Ig: awtutorial_paperman

今晚2100有live

頭先開錯台
依到繼續

紙人巴打可唔可以幫手睇吓我作文內容

Part A :

activity 叫 'Teen counsellor' 內容就話啲青少年每星期會談班長者起碼3次，可以同佢哋建立類似grandparent/grandchild 嘅關係。

benefit : 1. completely forgotten
2. good for the management of the elderly home. Regular visit allow the elderlies the voice the opinion on poor hygiene/quality of life. therefore the management of the elderly home will get to know the problem quicker 之類

Part B Q7

NEETs

Reasons
1. Study pressure are much higher than before, some youth might not be able to bear the pressure > so that they choose the become a school drop out

2. Youths are more self-centred > can't cooperate with co-worker > become jobless eventually

3. Youths have higher self-esteem than the generation before, when getting job training, they often treated in a harsh manner > They always want their views to be valued 師傅(masters/teachers) don't care about their view 之類 > not to take job training

Solution
1. Government can introduce funding the create a short-term working programme when youths can learn how to cooperate with others and some working skills.

2. Promote the message of acceptance to youths.

呢啲points 會唔會攞到5

另外係ig pm 咗你，唔該畀一畀個password

如果我將對elderly home 好處拆左做對elderly同owner of elderly home得唔得

話elderly home 不嬲都好dull 同empty
幫佢地decorate間野 從而令到佢地成間野個atmpsphere開心啲
係咪ok

reading 我覺得同上年難道差唔多都係咁易

對答案ba😜

diu 我partA寫咗elderly 會有sense of belonging in the community 等佢地唔會覺得被忽略，同埋create 呢個關愛既atmosphere
係咪off topic jor？

通常之後出咗marking就唔會咁講

😂🙈
Why so sad

應該唔會嘅......

等緊巴打畀密碼，係喺instagram direct 吖嘛？

巴打可唔可以覆一覆ig dm左你

唔係要講原因+how to protect 姐係俾suggestion咩
利申：都係呢題

冇份卷點做marking

part a話搞open day 比老人家參觀學校係咪離題收得皮

見個個都講今年英文難定易，等我又講下自己意見先
先利申: 15 dse，16同17都有落場考
Writing就唔講啦
Reading我覺得16同17係差唔多
結論係15>16=17
15相對難好多
反而16同17比較上差唔多

其實大家最好都唔好對答案，考得好唔好都過左去，listening追番就得啦

純粹小小睇法，要插我麻煩細力d

寫左長者屋企果d唔洗驚
我解左長者嘅物業

求解答

蔣巴狙擊中介就夠喇
唔好狙擊廢老
佢地無辜

你個名

其實eldery差一步就link到去elderly home
我個linkage都weak得濟 (前面長咗)

不如post password上黎

1. Persuade學校唔係首要重點
2. 前者差一步link落elderly home, 後者睇你點寫勉強過到骨掛

最好加密

我望就望過到骨 好驚

Part A 寫左老人家缺乏啲咩，之後個活動就係擔訪佢地。寫左老人benefits

Part B 寫廢青 話大部分家長得一個仔，所以溺愛佢地。社會變左知識型經濟，又得好少人入大學，缺乏學歷，所以冇人講。解決係話政府投放資源去train佢地，用技術去搭救，又增加返工作機會。父母唔好寵佢地，唔比錢佢地要佢地出去搵工。青少年就要改變心態。

Check過冇咩grammar 問題 但有冇離題
夠唔夠lv 3

想問今年short story係要作乜野

wildlife
好似

原本都好頹自己一時反唔應到係老人院
但係因為我每個好處都連住elderly home
會唔會過到骨？
eg weekly computer class is good for elderly home咁樣

Part B Q9 係唔係Letter to the editor嗰題

more detail

係

完全冇提到老人院好處
以為係persuade條友所以寫左對學校同學生好處

Open day算唔算activity?

btw冇人寫Part B Q8?

想問ig邊度download份ans?

bio

Part A Benefit唔一定要講對老人家架嘛
我寫左俾學生有個機會去工作實習同埋提升學校聲譽

88

P1 a:29 b:25倒 grade 3?

屌你我都係

elderly home wor

打6至7折左右啦

係b2 頭先對左答案

Point正正常常都有level3啦 文筆冇事既話

即係咩sorry唔明

可唔可以email比我？

唔好再講今日d卷喇
準備listening 好過啦

Wildlife (圖: 獅子喺廚房/企在喺度前腳放枱望過嚟)

有冇人有reading ? 可唔可以email比我 ?

係巴打instagram 個page 個自我介紹果度，有條dropbox link

蛋撻麻雀都係

要用幅圖既情境做開頭?

我冇instagram

可唔可以細細聲講比我知

OK唔該晒

Elderly home都係同活動果Part有關連啫，Benefit講返學校去做善事有咩好處都應該唔死
利申，活動寫左邀請Drama Club表演粵劇俾廢老消閒開心下

已灰
想問paper3仲有咩可以做？求overall 4

Sor
Events leading up to, 應該跟著再落

上面覆咗

唔公開放上黎係有原因
唔想其他tutor抄
亦唔想eaa見到
所以都希望大家唔好放上黎

就食完野再覆你地

但係computer class點拓展落去

即係點

我email 畀你啦
反正冇ig 問唔到密碼

留低email

因為我既諗法係去說服校長，同佢講老人有咩得益，正常校長都『關我撚事』
所以我講左對學生同學校

續寫？

實情係講叫你搞1個活動俾廢老玩
然後問你benefits for/of the elderly home

唔太記得
你當中間要有一幕呢個情境就得

根本題目就唔撚make sense

想問下巴打
Part A part B1要幾成先有3

咁都算易
short story唔點犯大錯都應該起碼LV2,3

總分around 50/100

話elderly home 因爲透過computer class 學識咗用電腦
就可以透過internet 獲取最新資訊/news 類似係咁講 哩個我都覺得有啲廢
第2個好處就係會make new friends

幾多先有4 A+B2

get錯左寫左話上elderly屋企visit
仲話幫佢地打掃陪佢地玩
離曬題點係咪死得

睇錯 以為你問part a

想問reading要幾分先攞到星？

自己睇cut-off啦個個都問

part a話舉行charity sale之後買平貨給人老人家
提升佢哋quality of life同埋令佢哋生活開心啲 有青年拜訪
一睇都elderly home竟然諗唔起老人院 而係諗起獨居長者
我話要鼓勵佢哋離開屋企
o5ok

我都求reading ans 我依家好灰....

屌我同你諗嘅嘢一模一樣
心諗說服條友咁梗係講對學校同學生嘅好處
無撚提間野

希望有

我都諗左陣乜鬼野係學校搞老人院，完全唔合理
上款又唔小心寫左Ms Lee, 應該係Principal Lee先係

Louise Page

2017年度文憑試英文科寫作題目

Part A 1. You are the chairperson of the Social Service Club in your school. The school would like to develop closer links with the community. Write a letter to your principal, Ms Lee, proposing a new community project that the school can carry out with a home for the elderly in you district.

In your letter persuade your principal to accept your project by
(i) describing one activity that could be carried out, and
(ii) identifying the benefits for the elderly home.

Sign your letter Chris Wong.

Part B

2. Learning English through Poems and Songs
You have just heard this song about opportunities.
Look
If you had
One shot
Or one opportunity
To seize everything you ever wanted
In one moment
Would you capture it
Or just let it slip?

You have been inspired to share your feelings about opportunities on your online blog. In your blog write about one opportunity that you missed out and one opportunity that you took.

3. Learning English through Short Stories You are entering a short story competition on the topic of ‘Wildlife’. Your story should describe the events leading up to the image below.

Write your story.

4. Learning English through Drama
‘Did my heart love till now? … For I never saw true beauty till this night.’
Romeo and Juliet – Shakespeare

In your drama lessons, you have been looking at plays about romantic love. Your essay assignment from your dram teacher is to answer the question: Is Romantic Love Necessary for a Happy Marriage?

Write your essay.

5. Learning English through Popular Culture
Recently the Hong Kong Government published a list of intangible cultural heritage items that the city should protect. The following were on the list.

Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily supporting the Government’s choice of these two features of Hong Kong culture, suggesting why they are worth protecting and how they can be protected.

6. Learning English through Debating As captain of the debate team you have been asked to write a debate speech. The task is to argue that ‘Watching TV Makes Us Smarter’.

In your speech, you should include three reasons to support the statement.

Write your speech.

7. Learning English through Social Issues
You are working on a project entitled ‘Hong Kong’s NEETs’. NEETs are young people who are not in education, employment or training. Many of these young people spend their time at home playing video games or surfing the Internet.

Write a report to explain why the number of NEETs in Hong Kong is rising and suggest what can be done to help these youths. Give reasons to support your suggestions.

8. Learning English through Sports Communication

Unlike swimmers or basketball players, dancers are not traditionally thought of as athletes. As a member of your school’s dance team you have been asked to write an article for your school magazine. Use the title and headings below to support the idea of dancers as athletes.

Dancers Are Athletes
- Physical Strength & Skills
- Self-discipline & Training

9. Learning English through Workplace Communication It has recently been claimed that in the workplace many Hong Kong fresh university graduates are less hard-working and less willing to face challenges compared to those in the past.

You strongly disagree with this opinion. Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily disagreeing with this opinion. Support your view with three reasons and/or examples.

想問下其實part A洗唔洗講點develop a link to the community

好碎料者 get錯老人院先大撚鑊

要

蔣巴：
真係how 唔係when喎

Culture
Recently the Hong Kong Government published a list of intangible cultural heritage items that the city should protect. The following were on the list.

Write a letter to the editor of the Hong Kong Daily supporting the Government’s choice of these two features of Hong Kong culture, suggesting why they are worth protecting and how they can be protected

有冇人第四題

如果話寫得一句話可以學生了解更多老人家嘅情況同知點樣俾援助佢地得唔得
好似 唔太關事

Intro寫咗少少justifying background

agger寫俾校長講elderly home benefits做乜9

今次份reading幾易，不過唔敢對答案

elderly嗰題part b正係講咗對elderly有乜好處 但冇寫對elderly home有乜好處
會唔會扣好多分

睇果陣都唔明 點解要講elderly home benefits而唔係對學生/學校嘅benefits

我係HKEAA會睇point畀一半當weak linkage

Why not both

未有PW?

part a離撚左題part b要幾多分先拎到合格

校長想你做埋佢個份講下點說服老人院囉
題目要求persaude校長為前提下要有呢項, 你話做乜9啦

2018見

冇做partA係咪1硬

Btw樓主覺得呢份reading幾成先有5

點解連part a 都唔試下做

依家覆

Part a 個benefit同個活動好似冇乜關係
Part b問題係問reasons?
D reasons唔太解釋到
你淨係話佢地係咁
咁點解佢地係咁

除左禮物都ok
但part b應該要3個原因(?)

咁就得
只要你拉番去elderly home有關就得

Good point

A比上年難d
B1今年難d
B2今年易d

我都IG DIRECT左巴打 求PW

Little bit

咩冇份卷點做marking?

Errrrr

小弟英文底子差到喊 睇唔明佢要我做乜莖 但係都叫屌左啲格式出黎

Paper 2未有題目答唔到住

重點係linkage!!!!

你用中文問我英文過唔過3我真係答你唔到

Why and how

Benefits for elderly home(?)

我唔記得睇全卷滿分分數
不過應該有

唉玩L完, paper 1 B2 做淨最後一版
paper 2 part A get 錯左老人屋企

利申: Retaker 之前3123 level2

冇啦 reading做a太耐 又唔太識 b1好趕
writing Part A 離題 b 扣唔晒題
英文lv3無望

A 50 B 65

篇文有講點解佢哋會做NEET 嘅，想問論點make 唔 make sense

紙人巴可唔可以email個pw俾我 我del咗ig好耐

大概80%

Part a 以為上門探訪老人屋企
寫左同佢地吹水 幫佢地清潔屋企
解決佢地困難
係咪要u 啦

但叫唔叫扣到落題目

Linkage to elderly home

有冇人有Password 個心好亂

Good

要 purpose

紙人巴

唔知marker當唔當係 depends

可否只分享part A why people I'll-informed?

呢題唔肯定🙏🏿

75%

你似描述多過比原因

唔會u有寫字起碼1
活動岩起碼2

紙人巴打，咁佢Benefit果度，我寫左對學生同學校係咪唔得

跪求pw

Part b point 1 ok point 2 個原因太被動

同你寫既reason一樣但sugg唔同

條題目係上面咁就係

Reading要幾成正確先擺得lv1

拎得

講明話benefits of elderly

紙人巴打可唔可覆ig direct

唉
考果陣急住落筆以為係搞個Elderly Home Project會有咩Benefit

我寫咗開老人院...
啲學生要照顧佢地仲要煮飯俾佢地食
會唔會死

啱啱睇多次題目先留意到

我諗marker都會o咀

咁會唔會炒

等等 好_多

我剩係無寫elderly home benefit 其他正常都炒 你話呢

ok thx

紙人巴打可唔可以email個pw啊

唔該曬

唉，已經知係老人院，但就無寫Benefit FOR ELDERLY HOME，寫左For students and school

好想快知知password

Eng paper1 part a最尾嗰條 俾個新題目係邊 b 同c個答案係乜嘢。 有冇人記得

Paper3 parta 漏s多左個s 錯grammar有冇分？

我q7
point 1係社會風氣剩得一條路，班友又唔掂，頹左，搞到現象出現
Point 2教育制度上剩一味 focus 學生讀書，唔理學生興趣長項，搞唔到佢搵唔到方向，成為隱青
Point 3solution 就搞活動，咩mentor program course比佢地可以計劃下佢地前路
Point 4 solution 長遠社會文化要改變
支持學生多元發展，搵到自己強項再加以發展，令到佢搵到目標

係咪好流😂

我寫rubbish嗰個

好似係「recycling 無你想像中咁有送減垃圾」之類

paper1 48(iv) 寫acceptable得唔得

就係唔記得咗垃圾係b or c

Download係邊個？

rubbish 係c

點記得問題啊 ching..

好似係c
咩recycling is rubbish

咁b係咩？😂

B好似係pros and cons
我記得一開始就剔除咗b

Yes
是否有一個話recycling 收唔到好多垃圾？

下 咁姐係死梗？
但我有講elderly home benefit同埋都係叫啲學生關心下老人家

最多你預計肯定無5*/5**
做得好仲有5既

樓主咪po左答案 有d印象掛
btw carbon emissions 漏左s 變成emission係咪冇分

O.. sorry 我無睇答案
樓主答案係？

屌作文Q6寫左反對

係呢
你part A why ppl ill-informed 你點答？
惟一唔肯定呢題🙏🏿

小事 唔會捉啦 我估

Pp1 part A第五題materials無加s得唔得
我見到佢題目係用is黎問 所以無落S

Q1離曬題 作左去長者屋企清潔 好處寫左關心佢地 等佢地感受到自己係社會一份子 係咪可以準備拎1

C啱 睇咗紙人個ans

咁b2有題問attitude 我答support ,但suggest answer係supportive ,係咪冇分

我答supportive
所以唔肯定

How about why ppl ill-informed ?
Part A

Writing PartA 系要講老人家既屋企定老人院

點為知岩活動

老人院

仲有 part b1記唔記得最尾個題條問題係乜嘢

B1 b2 文章內容一樣架？

tv speech
寫左good morning everyone:

梗係唔係 一樣的話b1個班炒曬 會睇唔明

有冇人知作文錯格式扣幾多分?
例如題目要求article之後寫咗letter

Part A用自己個Club同Drama Club Co-organize Drama得唔得？

我都係咁,自問英文唔差

手鬆有 手緊冇

睇佢手唔手鬆同前文後理

writing q6 debate speech 有冇限死支持定反對

佢答案係supportive 你啱
呢條我唔記得答咩

考完先知原來咁多人做B1

listening你哋係邊聽邊做 定 自己take曬note 先做

Reason same
Suggest 都差不多
好驚離題

我想問聆聽個份做b2幾多分拎到2/3
望見b1減成一半分就無興趣

限死支持

同問

我當年離題攞2
第二年無離攞3
其實英文廢離唔離都係咁上下

我學校老師係出面marker 話寫左格式實肥梗

錯

我邊聽邊做，有時間就抄埋Notes以免漏野，Take哂先做我會唔記得哂

寫左反對

fuck 個題目唔係argue 咩屌
part B 離題part a lv4 writing 有冇3

don't be sad la, my chinese paper 2 off topic too

屌我仲寫埋反對駁論

+1

no la 3 reasons to supportah ching

argue只係解爭論姐，冇話反對

我以為argue係要反對，再用3個原因support你既立場

我原本都以為反對，但見到又argue 又support咁撚糢糊就做左另一題

佢話argue 仲要debate 喎
support the statement 唔係解 解釋你的說法咩
我想入u 姐

係囉我屌你老母 eaa想點撚樣

support the statement = support the motion

有無人part b writing做tv果條？
寫咗咩points咁

出事喇

屌寫左反對

你同人argue
你係正方
write 3 reason to support the statement(watching tv...)

welcoming 同義?

人生第一次離題 就係喺dse

幫人問
part a true or false
條題目係咩

好似有hidden ans 唔敢睇
我填左 F NG F T

Argue係講正反雙方爭辯
但你要support個statement

我填左 T NG F T

Same

題目係咩

same
part a個活動已經虛虛地 part b q7寫學校edu 諗住話源頭解決neet風氣都係幫左班potential neet
只怪自己當時冇諗清楚

第一個係咩more optimisic 淨係記得

如果係考phrase既題目就冇
單字可能有

same situation
唉咁writing實2啦 成個英文拖低哂

Ok呀

para 3最尾 not much has changed at all.
就咁睇作者似乎同96年都係咁頹

答案係 F NG T T

我q5 寫唔切強行收尾估計都2 ,淨係想睇下paper3 救到幾多

我想攞4咋
冇哂心情溫paper 3

可唔可以講返第3題係問咩

仆街啦part a 解錯左elderly home 係老人家既屋企......

anybody can remember the question?

咁你paper3要5*，我成科3已滿足

Writing part A wrote physically mentally and socially benefit elderly
But didnt mention about the elderly home
Will i suffer?

Q3 政府填堆垃圾成本高過回收?
Q4 某D企業suffer?
好似係咁 題3冇掉轉應該就F 不過我呢D垃圾點敢挑戰model ans

巴打聽日份卷搵point我冇問題
但抄落去好似好怪咁
完全唔似一篇文點算好

紙人巴打應該有題目係手?

如果paper1 2
paper2 1
paper4 2

咁paper3要幾先可以overall攞2

b part話
1）生活係科技世紀， 佢地無得揀
2）佢哋喺網絡遊戲得到認同，對身處於青春期少年來講， 望得到虛榮心
3）他們在生活上不順意，希望沉迷於遊戲中，escape from reality

之後
1）政府教育政策on9，為青少年帶來好多壓力，有一些人沉迷於遊戲，嚴重的甚至自殺，所以希望減少功課，多啲互動課堂
2）政府應該推行一啲優惠政策， 例如體育設施,necessionary票， 吸引佢哋
3）政府沒有支援青少年，雇主不請沒有工作經驗的僱員， 但青少年根本沒有工作經驗，
感覺1999了
我連呢一個部份都離題

P3 aim4可以點溫

有無人同我一樣作羅密歐

6. Learning English through Debating As captain of the debate team you have been asked to write a debate speech. The task is to argue that ‘Watching TV Makes Us Smarter’.

In your speech, you should include three reasons to support the statement.

應該冇限死同時同唔同意下話
watch tv果句係個motion, statement 係你自己果隊嘅stance
啱唔啱

其實paper3可唔可以靠data file入面啲tittles去衡量個source係for which tasks? 有冇試過之前有伏位 Thanks紙人巴

Part A我寫左好多practical既野落去
個活動係health education
會教老人家自己量度血壓，做運動同食物保存
好處主要圍繞左workload黎講
首先自己量血壓可以減少care giver既workload
佢地既角色變左監察者
可以將focus放多啲係行動不方便既老人身上
其次係做運動可改善range of motion of joints
可以prevent risk of fall
整體安全上升
食物保存係講好多老人家會因為處理不當而食左啲過期野
容易導致vomit and diarrhoea
甚至將病菌蔓延至全間
講由第一步開始做起
可以保障全間老人院

B寫NEET
原因係non local太多 teens唔夠競爭力
二係家庭模式變左 child-centred令父母唔再強迫青年搵工 擔起頭家
三係自尊感低 公開失敗就放棄自己 唔去面對

解決方法
一係政府比資源開設training programme，提升競爭力
二係減少引入non local 可以多返機會比港青
三係資助企業開班授課 好似學下養和個啲私院咁 開班比人讀 pass就請返 政府可以資助唔同企業 比青年機會

睇完呢個po冇乜信心
係咪兩個都離哂題
求解答

我用英文考Ls
Support個statement=support個view

個statement 係 ‘Watching TV Makes Us Smarter’
你要support 佢 姐係你係正方
我覺得係咁

唔得 唔係attitude

好似係

唔肯定前面有咩字
因為summary cloze會睇grammar
答唔到你

果題grammar唔會捉

未必冇
要睇考評會議

巴打我想要pw，ig direct左你

唔係9唔搭8錯對象

Kris lau 背文 見啲人喺考場外睇lala land收到分卷後笑撚左

O-1

唔重要

Anyone can answer me

Support the statement

我好似都冇s

係佢解錯定我哋解錯，咩起老人院呀

Ok

屌
應該係佢解錯
但係我見好多人都寫咗build elderly home

Work hard for paper 3

Fucked

邊到搵？

邊題

話說點解冇人揀workplace嗰題..
唔通淨係得我一個做

紙人，多謝你，我今晚訓得著了

Me me me !!!

2/3

我都睇咁睇

一樣今晚九點live
Ig: awtutorial_paperman

Follow左會有noti好似係

我part b 寫左neets
我話因為佢地容易放棄同冇乜機會所以會咁
跟住help果度寫左家長/學校可以進行教育，教佢地要堅持，唔好咁易放棄，透過咁改變下態度，減少become neets
同埋僱主/政府可以試下請佢地，唔好淨係請有大學學位ge人，每人有唔同長處，所以要俾下機會佢地。。。
咁樣有冇離題。。。。

紙人巴 helppp

真心問一句 你reading定會唔會有一兩題錯 比少少希望俾我

咁我都tip到啦 洗補你？

help

The statement同Your statement 係兩樣野嚟
既然咁唔肯定點解寫依題

Paper 3 letter一開始駛唔駛寫寄件同收件地址？

幫下手

屌柒班傻閪就得 比D EXAMPLE

我肯定一定要寫正方
通識用英文答題目就知support the statement一定係做正芳嗰個
同埋如果係叫你做反方一定會寫against oppose個d

我吹例子，話Peter...
同埋寫香港現況，最後係總結屌柒個editor唔好撚再批評d fresh graduates

大家neets個題有冇用formal tone

你哋開頭有冇寫到
Good morning everyone:

13vi 即係填percentage嗰題，應該係65唔係35?
因為text話有at least 35%嘅係回收唔到，所以max% to be recycled 應該係65%
定係我睇錯

咁撚勇同惡
結尾我剩係敢話佢地好hard working同埋其實大家都有misconception
透過今次希望可以互相理解 [img][img][url][img][/img][/url][/img][/img]

如果兩邊都寫得應該係support your stance
the statement 明顯係叫你同意

第一眼以為你屌柒班傻閪 係指班80後 幾驚你會錯意題目

Paper 3 B2未做過，做2016搵到7至8成既point,好唔好做?

救命 partb揀左short story 離哂題
完全冇提過幅圖個獅子 解左去飛機失事無人島過左兩日既野外生活（好簡單講搵左個位訓同去捉魚食）內容都已經奇奇怪怪唔啱邏輯
係咪炒得

無寫

我寫Good morning Principal,honourable judges and schoolmates

Top!ck

好人好姐玩咩story
玩得story就唔驚死架啦

再離，我會跳樓。

有人9up話班廢青唔捱得
叫你寫信去屌柒班9up佬
應該無錯

好似相對來講都唔會離題掛 dear editor 唔記得咗大階

邊到有答案

但玩到離哂題都係第一次 reading已經唔係好
唉 我真係暈啦

Help

我都係wo ching

小錯姐 I think
有d人錯格式

搞錯editoral同letter to the editor可以2018

無離題，但要elab得詳細d，因為你d suggetion 我覺得唔太strong
利申：9up

你up咩？

有冇作第5題
egg tarts and mahjong

我英文廢，睇左好撚耐都唔知老人院同學校有乜撚野關係，點比個屋企班廢老 準備2018啦

reasons 講咗long history, uniqueness and popularity
suggestion 有 museums, competitions and subsidies

師兄師姐可唔可以幫我睇吓我a part有冇離題
我benefit話探訪老人會令到呢啲俾人拋棄嘅廢老重拾俾人關懷嘅滋味
所以會令到平時死寂寂嘅老人院morale上升
因此依間老人院就會變得更加lively 同 enjoyable to live in
咁算唔算係離題

part a上下款錯左會點

屌我揀report 係咪有啲咩特別format要跟

唉 希望高抬貴手 撈埋所有mistakes 扣少少算啦

好Q多 所以一見即飛 你寫左咩先

探老人院算唔算community project

Paper 3 integrated task啲point係咪可以一字不改照抄落去task到

你本身個project就係同班老人院老野一齊搞
而你寫個活動就係探訪老人院

睇黎托咩
集中考好淨低既科啦
過來人可以講句
成績出黎會冇你想像中咁差

寫fresh graduate

唔記得寫上下款會扣幾多分

我p2寫short story
但係我寫咗隻獅子喺中間出現
我想我我係咪炒咗

離左題個分會點處理?聽人講content bar 4分 是咪就係咁

我寫fg好多都想買樓
但樓價太高 要10幾年先買到
所以好多fg都會好勤力做野爬上去想搵錢
但舊時好多人都唔憂住無咩負擔
所以無現今fg咁努力搵錢

有無完整題目？

Neet個題漏左啲heading得title

其實串錯一兩個字係咪無咩影響？

我寫 1.香港經濟衰退，少咗好多工作崗位，職場競爭激烈，如果唔超時工作會冇咗份工+我個friend..
2. 工作過程比以前複雜 工作量都好多 香港為工時最長嘅地區之一+ 我個friend mary
3. 上一代人有積極向上 但係今代人都有 例如我個friend Peter克服disability
廢point

好似article 咁寫左個topic跟著就分段咁寫冇subheadings

我話我喺100 most ceo請左幾個shitty 仔

屌我都係。。

我話係intel做野😂

仆得街，無幾多分？

-1

依家有乜好溫
aim3 做b1定b2好
見b2好多point都要聽返黎 驚乜都聽唔到

傻的嗎b2好多都有得抄

起碼五六個point係聽

Paper 3一定B2，B1無幾分已經2

1.fresh grad 因為缺乏工作技能先睇落低productivity d人以為佢哋唔勤力先低效率但其實係假象
2.fresh grad樂於面對挑戰 eg public exam
3.因為買樓好貴所以更勤奮工作
廢point

b1夠係啦， 反而b1少野抄

跪求3
a part已離

上年做b1得2
咁b2有咩要注意
寫report要title subtitle

同志

死我都好似咁寫。。。寫完title就係咁分段。。。。

b1啲point 得個日期 多數單字 應該易啲掛

希望全部人都離題，拉低條curve

有無人寫Drama個條

但係畀分好少呀

求救

有無狂用passive voice

聽日做B1定B2

B1 better for lv2

好多抄返黎喎

哇屌

之前聽過人咁講，紙巴答先權威啦

唔記得

可能掛 我都唔肯定一直岩哂
同埋考評局accept好多answers

基本上唔駛
除非佢肯明要

紙巴有無paper3攻略

紙巴
其實有冇人做paper3 b1上到lv4架

direct左問密碼

一定要寫正方

紙巴
我想問part b 提示我地要做乜過張可唔可以撕落黎？

Not more than 35% was worth recycling

唔好請shitty仔就得

做

寫咗反方最多得9/21

唔睇過張圖答唔到

外來人永遠大d

犀利

我想問，係咪得我writing part b做poems and songs

佢話咗around/at least我加咗～/≥得唔得

考到2016都仲搞錯依兩樣

冇離

B2抄到手軟

Ok
Btw 生涯規劃
不過d old seafood會buy
-1

扣org

唔standout 既普通point

將巴上年幾

認真有咩分別？

Maximum 3 in each domain 答左好多次

咁一定要正方果條寫左反方最高level幾

冇乜 未必睇到添on screen

Point 2有d勉強

後面有少少hope同用咗一次we咁點

Part a冇問題
不過有d over Elab
Part b ok

咁樣寫 grammar正常 opening ending都寫得ok vocab有小小難字 大概幾多分

Aim Level 2/3 B1
Level 3/4 or above B2

Live講 打唔切

真係冇買過咁既卷

求解

可以
剪到變雪花都得

揀左第四題 係essay
好似當左辦論咁寫
我個立場係against Romantic love in happy marriage
又寫左駁論
希望冇事

勇者

照道理得

咁寫係離哂題
應該1

Impression marking
如果marker覺得係有影響就language 低分d

好難咁答你

唔sure b2 第一頁問個2條generations

算啦 各位唔好再糾纏啦
都交左啦 考好聽日個份
仲都有機

Part a寫左
賣旗籌錢
然後等老人院請多d人減少staff workload
其次就係換過哂d新設備，等外來人可以對老人院既負面形象改觀

Part b
Q7 Neels
好多爸爸媽媽生一個小朋友，佢地變左spoiled kids,削弱左佢地競爭力同埋d年輕人以為they can get everything without any effort

學歷澎漲，年輕人又冇錢再讀training班，又揾唔到工，所以佢地就做neels逃避現實

Suggestion
寫左free fee working holiday program
一個人係外國，等佢地冇得再靠屋企幫手
同埋international working experience 可以增加競爭力

好 撚 驚 炒

睇番題目
要講how instead of when

答過
錯grammar冇分
有部分答單字有s冇s都得
連住句子既答案一定要啱singular plural先比分

True

個suggestion係有d
Part a 幾好

有冇paper three攻略

Part a d grammar 錯得好勁我估
我都覺suggestion好on9

希望有3

係老人院搞活動都可以係協辦姐 冇事嘅

2100 live講

加埋文字版

目標lv2做b2會點？

對完
對唔住父母供養

Q9 寫青少年追求物質生活 努力工作拎升職加薪 相反 本地無提供機會先愈做愈頹

第二就話 青少年追夢 拎巴士佬做例子

CR 就尻寫 話啲人話青少年成日做野玩電話
所以唔勤力工作 我話玩電話其實係上網揾market 同 target
無gammar 有無可能切題有3

聽日b1如果咩都抄落去係咪保2

九點直播？

我揀左short story
我一開始話自己曾經係一個好鍾意睇馬戲團既人，覺得班動物好叻好有才華，後來喺youtube見到一條名為「殘忍的馬戲團」既片，作為一個鍾意睇馬戲團表演既人，睇之前一心想批評果個po片既youtuber，但睇完就有截然不同既諗法

條片入面係一連串既相拼湊而成，其中一張相係一隻獅子用兩隻腳企左喺度，條片既字幕係「訓練員強迫獅子用兩隻腳站立，喺完全企直之前都無得食飯」，我見到就覺得好嬲，同時亦好慚愧，所以希望為佢地做返啲野

我寫左篇blog 講animals' right，希望可以得到更加多人既關注，後來我亦成為維護動物權益組織既helper，想呼籲大家保護動物權益。最後一段我話動物成日受到人既不公平對待，將自己既快樂建築喺佢地既痛苦身上，但其實我地同佢地一樣，然後最尾就話唔可以再容忍呢啲事發生，大家都要take action

今次寫完呢篇story好無信心，佢同我平時寫果啲練唔同，無乜起承轉合，唔知我咁樣寫會唔會好低分？

紙巴
作文part a and b
CLO 21分裏面幾多先有3/4

快D到9點

唔好再講喇

邊度有直播？

張圖唔係一隻獅子係屋企入面咩 點解會有人係屋企命令隻獅子

係咪未開始live 見唔到有

有冇人講下q6 watching tv makes us smarter 應該寫咩？

會gg

我諗可以對張圖有不同既理解，我當果度唔係屋企而係馬戲團訓練果度其中一個地方 你都係作short story ?

分身都唔掂

Set up 緊等等

no 我係作romantic love

做b1係咪好易合格？

呢題陰濕 考你有無仔細睇
40s generation because Bxxxx from 194x-196x

60s generation since abortion available from 60s to 70s

retaker
paper3 未做過b2
點算
有咩skills
求救

好似冇。。。。

建議做b1

唉屌喇我b2已經炒左

今年特別難
定係年年考完都會有人話炒

dancing果題有冇伏
同朋友傾完 個個人都覺得用唔到平時背嘅深字

正常啦
技術性調整黎😂

B2時間點分配好 做得勁勁勁慢

溫緊書miss左

我個活動係叫啲學生表演粵劇跟住啲老人家就一齊唱下流行曲 好老嗰啲就做觀眾
叫唔叫做特別小小嘅活動

我好brief咁講探訪老人院
傾計+食野+玩card games
你地咁詳細嘅

Me 9up 善用家政資源
Monthly free delivery of food
-> students r encourage to draft their own "good for elderly ppl health" recepitte

校長咁撚度縮 岩佢啦 物盡其用

Encouraged

屍橫遍野
考評局仝人俾狗屌到死，仲要無人執骨

好似冇人講
q1個幾句野係em嘅lose yourself
身邊冇朋友聽開 見到考評局有人聽勁激動興趣
考果陣好想作呢題
但望咗佢10分鐘 諗唔到靚pt
所以改咗另一題

Same 有冇人講下

想問係咪寫信就要寫埋寄件人收信人地址？

紙巴 覆下direct

一齊洗滌心靈算啦

自

我想問聽日卷三嘅part a大約幾長？會有幾多時間做part B？

Part b2 25mins per task

聽你講完放心好多
正正常常冇乜甩漏可唔可以有4

有咩文體係要sub headings? Article?

同埋下款洗唔洗簽名？
Chris wong
Chris wong
?

Reading parta 最後條mc揀左咩

Report articles
記實啦

C

第9條
唔記得寫dear editor個d格式會扣幾多分

我呀
終於搵到知音

我就咁寫 ,我覺得一般 ,睇你點睇
support statment
reasons 1: TV＞ learn knowledge outside the books > have different types of ideas and knowledge (why people are smart)
2: TV> Improve language > improve communication (why people are smart)
3: TV > explan eye site >encourage us to accept the others opinions (why people are smart)
4. C.A. TV>contain personal idea>not fully reflect the fact and knowledge(disagree)>improve our critical thinking>think and learn in different point of views(why people are smart)

我內容大約係咁 ,唔知寫成點 ,大家幫手睇睇！thanks!

多謝
所有article 都要？點解article要sub headings?

10.5 3
13.5 4

好奇一問你寫咗乜嘢

C 係點解國家減少回收？

3個reason唔係包埋ca咩

但rubbish好似負面過the myth of recycling好多
所以揀左其他

國家事實上收唔到太多垃圾

作者立場一直都係話recycle 係多餘
佢最尾有hints,佢提到trucks 會pollute landfill(?)都會帶黎唔少污染環境既問題
rubbish個個最代表佢立場

有兩個options講垃圾
一個係回收係垃圾
一個係事實上國家回收唔到垃圾

紙巴話c

b2 Generation個2條係咩

呢兩個option對應既係？
Or其實same option ?

report

yes formal letters

見到rubbish即刻諗起唐唐

答左你
40s since Bxxx was born from 194x-196x

60s since abortion available from 1960s-70s

錯咗

C: Recycling is more rubbish than you think
ABD明顯唔係Ans 得C揀其實
A 係in defence of recycling

Q9 寫青少年追求物質生活 努力工作拎升職加薪 相反 本地無提供機會先愈做愈頹

第二就話 青少年追夢 拎巴士佬做例子

CR 就尻寫 話啲人話青少年成日做野玩電話
所以唔勤力工作 我話玩電話其實係上網揾market 同 target
無gammar
有無可能切題有3/2尾

我想問吓有冇啲咩skills判斷某啲vocabulary 係一定係有S定冇S
我淨係知道information must no s
其他好似Exercise 有冇

事實上國家回收唔到垃圾
有呢個option？

打個飛機定下驚先

都係答c

我好似揀左呢個

咁有冇比較下以前d fresh grad

雖然一開始睇落好負面唔似 但係好似無第二個option比C更適合所以我都答左C

第7條 冇落sub heading 會唔會仆街

唔記得Sorry
但我覺得唔係回收唔到
因為篇文提到國家(美國)recycle rate 其實係高於最多可以有用回收嘅rate
最多回收35%係有用 但美國回收到43%
好似係咁 可能有錯

Report喎

Introduction
Reason
Suggestions
Conclusion
我係咁寫

Title 寫完Report on....
之後直接爆2個reason 同2個solution

個title 係咪照抄題目果個？

冇
Exercise 解運動冇s
解習作可以有

Q9寫immense competition during education=hardworking, too high expectation from employers, face pressure from parents=can face pressure at work得唔得？

篇文好似係講政府想將回收率推到50-100
但係一直卡住喺35上唔到去

想問下如果平時p3 b2每個task都有12/13分 搵point ok但係點樣令language 同organisation 高分d writing已經衰左衰埋paper 3就真係玩完

呢個佢篇文有提到 但只係一兩句
但我覺得成篇文重點係 recycling有佢嘅own cost所以其實唔應該recycle 咁多 ？

我覺得作者係想插美國搞全面回收，因為得少部分回收係cost effective，所以跟本唔可行

加一唔同

Agger

唔明

如果聽日唔用firstly secondly thirdly做開頭仲可以用咩字

學校老師話考評局係卷三可能改變出法

紙巴你無回我個dm

Also moreover therefore

Not very good

These are like examples rather than reasons for disagreement

我記得Moreover有啲Tone唔岩用
仲有冇其他百搭字

唔好抄多餘野
Group好 points

Language轉下句構

未必真心

太多回唔哂

唔係好明，可唔可以解釋下？

但係rubbish 個句係講緊本人d人已經認為recycling係廢喎

但我認為唔會用rubbish呢啲咁粗俗嘅字

Article呢？sub heading?

佢成篇文都提緊國家回收既野

卷三有咩tips
叫做過下2015pp咋

Article睇種類
叫你介紹三樣野就要
叫你好似paper 2咁寫就唔駛

我想問作文 debate個條 佢話要3個reason去support
咁係2正1ca 定3正1ca
寫左2正1ca會唔會低分

依題2+1 ok

無咩大問題
上年唔小心將letter寫做article咁寫
最後4
利申第五年去玩

好玩咩

其實都唔係好玩
不過唔甘心拎4但次次都裸考

editorial有咩要留意
report 咁冷門都係social issue出左好ao

訓啦大家

各位早晨

早
大家拎** ge 節奏

早晨各位

早晨各位 放下琴日的包袱吧

早晨咁多位 今日都要加油呀

大家一齊隔住大氣電波加油

早晨 大家加油 前幾份考得衰嘅靠今份拉返分

Rubbish果個係choice b?

英文pp2
part A冇寫到活動 淨係寫左探訪老人院
part B作第6題
但個立場係反對“watching tv makes us smarter"
係咪level 1硬

好似比左支持立場你架wor

所以我收左皮 希望作文有2

唔好再諗琴日嘅一切，已成過去
醒醒定定聽清楚、唔好串錯字、小心審題就有**

No worries
點都有3👍

唔好抄多餘野即係唔好自己懶醒去elab?
除非佢俾埋我 我就抄落去？
啲pts group好後
先後次序係咪冇所謂？
只要marker睇得明
同埋分好段落 就得？

係c

其實一個point有時會連帶d相關資訊, 抄多左少少有無問題?

大家今日加油
利申：2017dse

記唔記得a/d option係？

一諗起尋日2份卷就頹

咁局部同全部既分別係咩?
如果全部離題又有冇機會lv2?

Writing part A la

題目要求寫支持 我變反對都算係局部嗎？

唔算 係完全離題

好眼訓

瞓咗7個幾鐘，又晨早彈醒

Article
Report
Letter
Editorial
Proposal
email
係咪齊啦

咪又係寫email

有鑑於16 exam report 有一頁slide 特別強調Paper 3文體係有彈性

大家今日一定要好小心睇文體！打定底！唔想再見大家好似琴日咁怨聲載道

無神神整篇speech 真係會令操開email 班人突然死機

所以個心打定底好d

你係唔係我同學黎

好多人都寫咗反對
我都係

我都係 係咪一定冇機會有lv2

唔好再諗啦
Pp3 爆番5** 咁你overall實係事！
加油

咁要反得好有pt
仲諗住可以英文攞5拉分

Aim得5 英文應該還好
咁更加要振作pp3迎難而上
加油啦

已經疊埋心水retake英文

thx bro

大家加油

考前aim 放磅get 1 見好多

部分離題拎3有機？

操左咁多年dse
全部pts data file + listening
無多餘elaboration

呢個亦都係點解kris lau叫人瘋狂gull抄既原因，因為佢同中文綜合考法完全唔同

紙人巴
Debating嗰條我寫了３個reasons+1 個C.A.
C.A.係當reason 咩？
係咪２得

總之所有pt from data and recording

多少邊答到你

B2頭一個task 多points 要聽

Report寫左article 格式係邁已經炒左

都係加個大目標？

當啦 如果你既rebuttal 唔係個d 19 reiteration (重申立場）

如果你指出題目設題有咩問題，反駁佢。當然當原因啦

唔洗擔心啦

冇sub heading

有咩特別格式要記一記

should include 姐，冇話唔寫得ca

仆街添 我冩了一個問題，之後反駁。再重申立場

我意思你既反駁唔係抄番你上面個兩個reason既重申立場

而係有其他points

應該係其他pts 不過性質類近

因為ls有d人教反駁係再次抄番你講過既reason, 重申立場

呢種反駁叫重申立場反駁，無提出過新論點

去聽人生最正的收音機

咁ok la
無事無事

三年學屎片，希望下年得

巴打紅外線考？

唔好妄自菲薄
加油啦

想知可睇番16dse pp3 B2 task 10
正正就係report

你睇official marking 唔好信其他人

Letter to editor 同 editorial係咪2樣野黎
Editorial個格式係點

Editorial 即係編者的話，可以當feature article 咁寫

感謝

琴日tv個條如果無寫ca會點

Ca係咩

counter argument

content

Editorial 有咩特別格式

無眼睇

係唔係唔洗9:15入試場？

無寫咪高分 佢講明只係寫三個point

Yours truly係咪無敵？

一齊分享睇電視嘅樂趣呀

記兩個都懶

私人書信 唔得

有咩好連接詞用 除左first second

To commence with

等陣有咩留意

feature article 要點寫

Add oil ar

入場黎 一陣再見

用regards

Yes
我中文945先到

探訪可以

冇d咁既野

最多唔睇 唔會影響grade

2016 係body part of report

唔會點

考評局 你好野

Mo la mo la
Part A 都收皮

出左乜野文體？

Summary應該點寫

文體無變
係內容難左好撚多

Invite letter

要寫嘅pt係咪唔多

Fuck my life

btw個cause of problem好難揾

我覺得今年易左

我想問下遲到會唔會扣分？
佢話9:45計遲到 我9:47到

點會
成22分
係唔撚識抄得岩

咁次part b2既重點變左去第一個task

fuck myself

你講b1定b2

就咁分段

B2 gwa
我都無留意b2分數分佈

Report番就冇事

咩意思

變左22分一個task?

B1用gehry寫定norman

點解連part a task1 2都咁快

佢第2個task要寫時間地點等等，好似好少一段咁..

22 18 13
啲tasks嘅分數

第1個22分
第3個就相對地cut到13分

22/18/14好似係

B2人
想問第一篇係咪唔洗用聆聽資料
定應該要寫之前 waterfall 個問題？

利申:漏pt一定預咗

咁得意

點解b2好似好少用到聽個d資料

唔肯定...

我係

不嬲唔算多

有無email subject要寫？突然醒起

咁gag

gehry

今年中英listening都想殺人

Waterfall problem 係 task 9?
Task 8 nothing from notesheet

我諗分都係咁比

我都聽到話waterfall既問題 但唔知點寫落去

有email咩

我話佢40m會有乳暈, 不如cut到37m啦

我寫咗話要改做30m

以為唔夠時間 搞到第一個task排得好差

我寫左改成30metres 就話UK個個因爲太高有clouds
其實我都唔明佢up緊乜

好似要用 解釋waterfall 要改既原因

應該要抄部份development

唔係第二個商場先要改咩？

22分好撚難啊
仲要放最尾做
屌你考reading咩

用5 min揾b2 points 之後絕望 去做b1 都唔太識 下年要retake英文啦

屌記漏左waterfall個 power failure 同cloud form in building呢兩個explain 點解要縮到30米
應該只需要呢兩個

B1有
我寫congratulation of winning ....

Data file寫話30m就冇問題

資料咪講左uk 果條waterfall有雨雲
所以45m cut到 30m就解決左
然後就話依家起果條由40m cut到30m

記錯左，應該無抄錯

屌另個post有人話廿二分好易

有冇寧波

嘩好多回應
我覺得係要 但已經冇時間反轉頭寫
淨係寫咗要縮到30m
但我覺得要用個例子去解釋點解係30m

屌 係喎 power failure 屌啦星 無寫到呢個問題落去 淨係寫左雲果個

70% nature park
Nature wall
No vehicle果d for 第二個task

真心喊出黎

屌我都冇寫power failure

有冇b1人

低能考完睇卷嗰陣睇到自己寫咗live experience
原本係life experience

唔會啦 我task 10竟然完完整整有頭有尾 好開心

樂觀d, 暫時發現漏一個point only

個個task 9/10 興鬆
係task 8...

屌 抄左70% 唔記得用 寫左50%🤷🏻‍♀️

相認

Task 1,2,3,4好難

part a 第一題studying history個history洗唔洗大楷....

task 10寫到1999

No la

英文科最後只欠paper 4一卷
到時我都會睇下有冇野幫到大家
或者會好似上年咁開d free oral practice

大家依家休息一陣
再努力溫maths啦

唉屌原來係nature park
我聽唔切，仲寫話係70% for個咩，flower island用 protect咁囉

反而task 8 1999

但應該唔會扣分

check答案時間都冇
molamola

寫左norman我都諗左下
但很norman有職位同埋話for me

希望岩

同學你好 考成點

B1最後好多要聽

做唔哂 明知要寫乜都寫唔切

個hall收卷好慢

屌part a不嬲穩攞78成
點之今年
利申tritake English

Won't deduct mark la

聆聽資料
B2
70% island
No vehicle no roads

30 m waterfall

有冇人做尾做8
佢好撚難，point又難搵，source又亂

係屯門馬可賓中學考
坐頭兩行位
做緊A part果陣係咁有干擾
搞到我miss左一兩題

寫左70%protected area

Part A都唔難
係b2 ....

我以前拎4
有咩可以改善下

Report

屌你食屎

但呢三個pt資料碎收收...
都唔知點link

task3,4做得好差
希望1,2借少啲啦

aim3

No marks will be given for this case as I know

就咁輕輕講左要改到30米 冇講原因
呢個task做得勁差 因為心急

我將佢成段data file抄曬落去

18分嗰個task最煩 搵資料搵好耐

大細階paper3好重要 會扣分的

要點做？

唉

me too
用咗比較多時間organise
漏咗power failure 同40->30

login然後report

安慰自己算漏得少

做唔切

大家有事記得report
上年考bafs 行個雷都有分加

you are not alone

想喊了

b2 既話no vehicles 應該唔洗寫
因為同保護環境無關 最多都只係用waterfall 同wall of vegetation

Can't help u了

今年幾易

做task 9同10 感覺好咗
點知係因為成個long task分distribution改咗

你試但google 下大學網頁就知唔使大階

如果history係Proper noun就冇分

易過係學校操果啲

要capital letter

點會要

會扣幾多分

唔好頹 唔好影響溫數

no noise won't disturb butterfly 所以要寫
利申：唔記得寫

我寫no car ,no train

想問下3個tasks嘅文體分別係咩

penta retale果位考成點？ ？

我係覺得靠個wall就可以一次搞掂light and noise

Task8個suggestions 要寫最前咩
有fd話suggestions 要寫喺keep and not keep前面

屌retake都廢事 直接報fd 數都唔撚洗溫

寫咗as a 佐證證明公司係一間考慮周全嘅公司
唔中marking都寫埋

Summary
Overview
Invitation

thanks 好憎自己

Thanks

唔夠時間寫最尾個下款 差日期同名

好撚難啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

食個飯就要頹完喇 加油

屌，上面話易
但我覺得part b好撚難

屌我都係，做做下唔做b2轉左b1

What keep
What don't keep
Development

Suggestions??

今年幾特別

咁可能真係有人覺得易 無得講既

Task8 我分做 waterfall,shop on ship,lake and swimming pool同castle
Part A 填deadline 大家填咗咩，我聽到六月31

T8係咪唔要castle同ship因為fit唔到restaurant？

Caatle好似無講原因

date係

6月邊有31日

六月得30日bo

填左the end of june 因為唔sure係30定31
唔知比唔比

唔fit主題

就係囉

屌30炸

No problem 的

B2係難啊

無人b1?

屌22分最尾
唔知自己寫咩
呢次仆街

Aim咩

B1都唔易

抄左個date 30 june 冇用到，係邊度用？

report
佢會問你周圍既你有冇同樣情況

唉
準備定IELTS
都retake 架啦屌

咩How同deadline
前部分既a part

Castle係因為唔啱jungle呢個theme
shop係fit唔到ship

Submit application
How:
Deadline: 30 June

lelts難好多

Yes

dse 4定ielts 6.5難

Summit online

Of coz Dse

好似得呢兩個唔要
Lake->aquarium

5

好多都唔要
Lake restaurant castle

唔識串enthusiasm 揮手區

唔要restaurant咩？唔係唔要shop咩

你改左passionate about learning culture of different countries 都比分
放心

尋日做完好開心，今日
Part a正常表現
B2食哂屎
佢堆野唔同pp問法，point搵好多

串錯cousin
不過好似唔form咗第二個字都有分

要restaurant呀？
佢唔要ship係因為就唔到restaurant同shop？

我想問邊到要用到呢隻字

。。咁你濕滯d
我aim 3

今年paper3條mean應該高到仆街

Task 2

想問B2最尾13分個task唔夠時間做 寫左想邀請佢之後就夠鐘係咪真係食得屎

Overall 拎3要咩水平

所以儲定錢考
我只係想英文4啫

只少60%啦今年我諗

未必既
只不過個個都應該task 9/10 會盡力做補番task8既分

Yea but I am answering that question only

DSE

IELTS 唔算好難（Reading同Listening）
但Writing同Speaking想拎高分難過DSE

係咪每完一份卷都要例牌講呢句

同一個試場坐後面

我task2 幾乎空曬

我part A唔識呢3分😭😭

咩skiii on cliff 個題
-
-
-

And final how to get back , is it
- asked host-family for help
- cousin of host family who was a farmer , drove them with a tractor

Quality of people to be chosen to committee member嗰度

屌你考reading咩
中文綜合都唔會問到咁19

寫passionate about 啦
同義字hkeaa acceot👍

Molamola
U啦今次

我話
julia called her farmer cousin for help and they waited for a long time
同埋
Her cousin drove them back to Karcow using a tractor

睇黎要hexatake

b2第8頁唔係話all practical咩點解t8要寫waterfall

應該岩

但個3分點
完全聽唔到...

part a會 accept 咩

尋日writing衰左今日開心返少少 又要溫數喇

會啊 放心

好似係隻船唔可以同時fit restaurant and shop 喎
所以先放棄shop

PBQ1
Changes
-Aquarium
-Swimming pool next to aquarium separated by glass wall
-Ziplines over swimming pool
-waterfall 40m->30m
好似係咁

-Accidentally goes to a wrong slope which is very difficult
-Forced to skii the slope as it's is the only way to exit
-Sat in the restaurant and didn't skii anymore
我咁樣寫

你pp3有信心
Whyyy😭

Architecture 寫做building 會唔有分

想問b1 task6 7 既格式係點？
冇洗唔洗寫email 果啲架

好似係35m?

O..
U win👍

你writing 好冇
Writing 好既話我覺得ielts易d

仲有係ziplines next to waterfall

仆街寫咗took the wrong lift

After lunch個題係咪大概
1. Went to the top of the mountain
2. Fell again and again
3. Sat in cafe all afternoon

Submit 呀?

靠reading同writing食糊 點知writing都炒左喇

Next to嗰個好似係爬牆，唔記得個英文

飲hot chocolate

我覺得你個答案都OK
因為佢搭錯lift先去錯嘅slope

B1保守派輕鬆做用
仲有7分鐘check卷
利申用左5分鐘睇b2見佢好煩驚唔夠時間

無錯

2份都驚
Btw厹絲成日見到你勁快覆

考完咪覆

我都寫左飲朱古力

係未岩

took the wrong lift
fell repeatedly
冇寫係cafe飲熱朱
我就真係repeat啦

Cu中文好d 個人覺得
但BU就自由d揀major

Sat in the cafe drinking hot choc all afternoon

求2 here

唔會

而且b2 Data file有得抄

串岩enthusiasm但聽唔到後面

B2 taks 8 有成兩段全部聽㗎喎

如果今年無4我就要考

Enthusiasm for culture of different countries
好似係

係因為jungle唔應該有castle係入面 會格格不入
佢講when are castles in the jungle！？類似嘅嘢反問你

但應該要寫learning I guess

IELTS目標會比較容易d達到 加油

呢3分你地勁
我完全節奏亂左聽唔到

Gold orchid 有咩要講？

係喎，岩岩睇番係唔要shop 我係df到寫左唔要shop唔要castle
唔知最後係咪寫左唔要

算啦 so sad

屌b1 最尾 8成聽

其實我都係有啲亂
但係都係mark低大概嘅嘢先
之後就係佢b2俾5分鐘嗰陣整合
差啲唔夠時間做

Consultation firm

Jade island 嗰段是咪廢
聽到good for parents to raise children coz no rail and vehicle at street level

B2就要聽到70% of island distributed to nature park
Build a wall of vegetation between the park and the wall to keep noise and light pollution out of the park

琴日體會完睇tv會smart啲
我已經無晒信心

頂，睇番既既打留言就知到gg
Waterfall 我寫左400m

應該話我只聽到飲咖啡
但衰太傻覺得唔關skiing 事，所以寫都無寫

仲好似要話會follow佢地嘅plan同意見

Have enthusiasm
嗰度問criteria

History要大階？

多謝你

Jade for b1
Other same with u

jade island 係B1（好似係）

Yes ah
Enthusiasm for learning xxxx
Not enthusiasm for xxx
I guess

有用 18分嗰題要讚自己d project嘛

Castle同shop唔洗

但係好似唔關environment事

其實好似要寫埋no road and vehicle on golden flower island, 但我冇寫

Lake as well

History 可以係講specific 一個科，或者籠統咁講歷史，所以我認為大細楷都得

冇用過

Me too
有4有shitty屌

屌
我抄咗但無寫落去

要？
What pPD has done in HK
Recent achievements
Golden land

Jade island 關ppd?

jade island係俾b1,b2唔洗

Scare die me...

唉屌
等攞u

Jade island唔係用4年而且岩岩建成咩？
Kind of an achievement?
22分 咁多point 我有寫埋
如果唔係都無其他task用到jade island啲資料
我諗係要寫的

想問task4 問佢對skii嘅感覺係乜？
佢俾兩行我我淨係寫
She was terrified

Pessimistic and terrified ...

同埋佢嗰兩份project 唔係包括 jade islands 同 golden咩
唔好嚇我